\begin{lem}\label{thmfolgaxiom}
  Sei \jjA{A} beliebig. Wenn \jja{A} ein Axiom ist,
  dann \jjA{A} \jjfolg \jja{A}.
\end{lem}

\begin{proof}
  In Beispiel \ref{exmp:Bewertung} haben wir argumentiert, dass die Axiome Tautologien sind. 
  Zur Vergewisserung stellen wir die Wahrheitswertetabelle der Axiome in Abbildung \ref{fig:axiomtable} auf.
  Dort probieren wir alle Möglichkeiten einer Bewertung durch und stellen fest, dass 
  in jeder Zeile eines Axioms \jjt steht.
  Die Axiome stehen für Wörter, die so strukturiert sind, dass sie immer gelten.
  Damit folgen sie aus beliebigen Mengen, denn
  jede Bewertung bildet sie auf \jjt ab.
  Es  gilt \jjA{A} \jjfolg \jja{A}.
\end{proof}
\input{./content/text/definitionen/axiomtable}
